%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% PORTADA %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% PORTADA %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%Quitamos número de página, cabecera y pie
\thispagestyle{empty}
%Añadimos figura de fondo (la definición de \BackgroundPic esá en el preámbulo)
% \AddToShipoutPicture*{\BackgroundPic}

%Texto centrado
\begin{center}
%Añadimos el logotipo de la institución
\includegraphics[width=1.00\textwidth]{fig-00-logos} \\
\bigskip
%Añadimos la información de la institución
Departamento de Ingenier\'ia Topogr\'afica y Cartograf\'ia \\
ETSI en Topograf\'ia, Geodesia y Cartograf\'ia             \\
Universidad Polit\'ecnica de Madrid                        \\
\bigskip
%Línea horizontal
\rule{\textwidth}{1pt}\\[0.85ex]
%Título y subtítulo
\bigskip
\textbf{\HUGE{Apuntes de F\'isica}} \\
\vspace{2.5mm}
\textbf{\large{para el}} \\
\vspace{2.5mm}
\textbf{\LARGE{Grado en Ingenier\'ia Geom\'atica}} \\
\vspace{2.5mm}
\textbf{\large{y el}} \\
\vspace{2.5mm}
\textbf{\LARGE{Grado en Ingenier\'ia de las Tecnolog\'ias de la}} \\
\vspace{1.5mm}
\textbf{\LARGE{Informaci\'on Geoespacial}} \\
\bigskip
%Línea horizontal
\rule{\textwidth}{1pt}\\[0.85ex]
%Información del autor
%Quitar o añadir los \bigskip necesarios para obtener una distribución de los
%elementos estéticamente aceptable
%También se puede utilizar el comando \vspave*{Xcm}, con X un número real
% \bigskip\bigskip\bigskip\bigskip\bigskip %Sustituye al comando \vspace*{2cm}
% \large{Tesis Doctoral} \\
% \bigskip\bigskip\bigskip\bigskip\bigskip %Sustituye al comando \vspace*{2cm}
% \textbf{\LARGE{Bernhard Riemann}} \\ %%%%%% AUTOR %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% \bigskip\bigskip\bigskip\bigskip\bigskip\bigskip\bigskip\bigskip\bigskip\bigskip
% \includegraphics[width=0.25\textwidth]{iaglogo.jpg} \\
% \vspace*{8.5cm}
\vfill
Jos\'e Luis Garc\'ia Pallero \\
Rosa Mar\'ia Garc\'ia Blanco \\
Jorge Miguel Gaspar Escribano \\
Rosa Mar\'ia Leal Gil \\
Juan Jos\'e Rueda N\'u\~nez \\
\'Angel del Vigo Garc\'ia
\end{center}

%Nueva página
\newpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% PARTE DE ATRÁS DE LA PORTADA %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%Quitamos número de página, cabecera y pie
\thispagestyle{empty}
\vspace*{-0.1\textheight}
%Alineamos a la izquierda
\begin{flushleft}
Este texto se acoge a la licencia Creative Commons en la siguiente modalidad:
\begin{itemize}
\item Reconocimiento (attribution): en cualquier explotaci\'on de la obra
      autorizada por la licencia har\'a falta reconocer la autor\'ia original.
\item No comercial (non commercial): la explotaci\'on de la obra se limita a
      usos no comerciales.
\item Compartir igual (share alike): la explotaci\'on autorizada incluye la
      creaci\'on de obras derivadas siempre que mantengan la misma licencia al
      ser divulgadas.
\end{itemize}
\vspace*{0.2cm}
{
\centering
\href{https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.es_ES}
     {\includegraphics[width=0.25\textwidth]{fig-00-licencia}} \\
\url{https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/legalcode.es} \\
}
\end{flushleft}
\vspace*{0.2cm}
\textbf{Nota:} Los logotipos de la Universidad Polit\'ecnica de Madrid y de la
ETSI en Topograf\'ia, Geodesia y Cartograf\'ia son propiedad de la Universidad
Polit\'ecnica de Madrid, por lo que en cualquier obra derivada han de ser
eliminados de la portada, as\'i como los textos <<Departamento de Ingenier\'ia
Topogr\'afica y Cartograf\'ia>>, <<ETSI en Topograf\'ia, Geodesia y
Cartograf\'ia>> y <<Universidad Polit\'ecnica de Madrid>>.\\
\vspace*{0.15cm}
\begin{flushleft}
\textbf{\Large{Hist\'orico de cambios:}} \\
\begin{table}[h]
\begin{tabular}{lll}
\textbf{Versi\'on} & \textbf{Fecha} & \textbf{Comentario} \\ \hline
1.0.0              & 01/10/2018     & Edici\'on original del texto. \\ \hline
1.0.1              & 08/10/2018     & Correcci\'on de erratas. \\ \hline
1.1.0              & 13/12/2018     & Correcci\'on de erratas y reordenaci\'on de secciones. \\ \hline
2.0.0              & 14/12/2018     & Oscilaciones a un cap\'itulo propio. \\ \hline
2.0.1              & 23/04/2019     & Correcci\'on de erratas. \\ \hline
2.0.2              & 15/05/2019     & Correcci\'on de erratas. \\ \hline
2.0.3              & 29/01/2020     & Correcci\'on de erratas. \\ \hline
2.0.4              & 12/08/2020     & Correcci\'on de erratas. \\ \hline
2.0.5              & 10/09/2020     & Actualizaci\'on del ap\'endice del SI. \\ \hline
2.0.6              & 01/02/2021     & Correcci\'on de erratas. \\ \hline
2.0.7              & 08/09/2021     & Correcci\'on de erratas. \\ \hline
2.1.0              & 01/02/2022     & Reconstrucci\'on de figuras y actualizaci\'on del ap\'endice del SI. \\ \hline
2.2.0              & 21/06/2022     & Correcci\'on de erratas y reordenaci\'on de secciones. \\ \hline
2.3.0              & 23/01/2023     & Correcci\'on de erratas y adici\'on de ap\'endice. \\ \hline
2.4.0              & 22/07/2023     & Correcci\'on de erratas y actualizaci\'on de secci\'on. \\ \hline
2.5.0              & 27/01/2024     & Correcci\'on de erratas, adici\'on de secciones y de nuevo coautor. \\ \hline
2.5.1              & 03/09/2024     & Correcci\'on de erratas. \\ \hline
2.5.2              & 15/01/2025     & Correcci\'on de erratas. \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\end{flushleft}
